Dans une urne, il y a huit boules indiscernables au toucher, qui portent chacune un numéro : 

\begin{center}
\large \ding{178}\:\ding{178}\: \ding{176}\:\ding{173}\:\ding{178}\:\ding{177}\:\ding{178}\: \ding{175}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item  Si on tire au hasard une boule dans cette urne, quelle est la probabilité qu'elle porte le numéro $7$ ? 
\item  Wacim s'apprête à tirer une boule. Il affirme qu'il a plus de chance de tirer un numéro pair qu'un numéro impair. 

A-t-il raison ? 
\item  Finalement, Wacim a tiré la boule portant le numéro $5$ et la garde : il ne la remet pas dans l'urne. Baptiste s'apprête à tirer une boule dans l'urne. 

Quelle est la probabilité que cette boule porte le numéro 7 ? 
\end{enumerate}